【嗌習總下台】湖南漢黑獄「猝死」面目全非 妻認屍崩潰：誓為亡夫討公道

曾舉牌要求國家主席習近平、國務院總理李克強下台的湖南人士王美余，周一傳出在衡陽羈押所中死亡。妻子曹曙霞向《蘋果》記者哭訴，指見到丈夫遺容已面目全非，幾乎認不到：「耳朵、鼻子都流血，整個人變很瘦很黑，認不出他整個人！」王母最後也是靠手上的疤痕才認出愛兒。王妻形容丈夫入獄前身體健康，認為他是含冤而死，「好狠毒！這麼健康的一個人就被他們整死了！」

此次是繼前民運人士李旺陽7年前「被自殺」後，湖南再發生維權人士離奇死亡事件，並在當地公民圈內引起迴響，但國安日前已多次約談民運人士，着他們不要接觸家屬、不要接受採訪。

據王美余的遺孀曹曙霞指出，丈夫在7月8日被帶走，4天後收到通知書指他因尋釁滋事罪被拘留。代表律師在3個月內見過他兩次，身體及精神狀態均正常，但她周一（23日）突然收到村書記通知死訊。她於是與王母趕到衡陽169軍隊醫院，警察多番以「領導開會」、「太平間人很多」為由推搪，而且禁止他們拍照。就連去看丈夫的遺體都被3、4個警察拖着，不讓她靠近。

「看到他的樣子不再是他的樣子！短短的時間被折磨成這樣，你說這是多大、多狠的心，好冤。」曹曙霞形容丈夫入獄前身體健康，沒有特殊疾病，重約180斤（90公斤）。但死後竟然嘴巴、鼻子、頭下均有血，整個人又瘦又黑，和最後一次見面已是判若兩人。在認屍過程中，當局最初只准他們看頭部，結果認不到人要求看身體，王的母親才靠手上一塊疤痕認出兒子。

曹曙霞指，丈夫起初是關押在30多人囚室，到了後期改為單獨囚禁，懷疑當局「想怎麼整都可以」。令她氣憤的是，當局一度答應交出CCTV片段，但其後又拒絕。當局至今對丈夫死因沒有任何說法，「問了好多遍，都沒有人肯說，他們有權就能抓你，為所欲為！」她決心要丈夫的死討回公道，委託湖南律師謝陽接手調查死因，目前謝已聯絡上家屬。謝陽夜晚到達衡陽，不過公安已派人在酒店查房，並在房外把守。

38歲的王美余是湖南衡陽人，數年前因拆遷維權觸及利益關係而受打壓，受官方監視並失去工作。他後來結識公民圈內人，參與過一些公民活動，去年曾在衡陽、長沙等多地舉牌，要求習近平下台，讓位全民選舉。

案件在湖南一些公民圈內引起關注。但據了解，當地國安已找維權圈人士「約法三章」，要求他們不要接受採訪、不要調查王美余事件及不要接觸家屬。目前曹曙霞與兩個7歲、11歲大的子女受到跟蹤，甚至連手機網絡都被切斷。

真勇士rip

呢個垃圾中共幾時倒台

陽光司法真偉大

屌佢老味搞gag呀太平間人很多

Rip...

大家一齊幫手做外國文宣 證明中共= Nazi
我地知但 外國人唔知